天文台即將改發三號強風信號 (30/7)

一 號 戒 備 信 號 ， 現 正 生 效 。

表 示 有 一 熱 帶 氣 旋 ， 在 香 港 約 800 公 里 內 ， 可 能 影
響 本 港 。

在 下 午 9 時 ， 位 於 南 海 北 部 的 熱 帶 低 氣 壓 集 結 在 香
港 以 南 約 500 公 里 ， 即 在 北 緯 17.8 度 ， 東 經 114.4
度 附 近 ， 預 料 向 西 北 移 動 ， 時 速 約 15 公 里 ， 移 向 廣
東 西 部 一 帶 。

過 去 數 小 時 ， 本 地 風 力 正 逐 漸 增 強 ， 天 文 台 即 將 改
發 三 號 強 風 信 號 。

受 到 該 熱 帶 低 氣 壓 相 關 的 外 圍 雨 帶 影 響 ， 廣 東 沿 岸
未 來 兩 三 日 會 有 狂 風 大 驟 雨 及 雷 暴 ， 海 面 會 有 大 浪
及 湧 浪 。